如果違反《中英》已令其失效，咁香港咪唔屬中國?

利申：唔係法律能

但除非國際法庭出黎話無效，如果唔係就唔係班支那狗出黎話無效就無效。

問題係支共有冇違反聲明，但除非簽約另一方告上國際法庭如果唔係都係大家咀炮。

除非係void and null

道理係咁，但英國唔想收，中國唔會俾

就算英國違反都唔會屬中國，因為前設係大清割左比英國

英國係有權收回港島同九龍半島
係大清永久割讓，不是租借

咁同民國再簽割埋新界

二戰後，民國係自動放棄香港管治權

係又點，英國唔敢唔要返

最緊要知違反聲明乜嘢，就係：

將國家安全等同外交及國防

即刻搬去界限街以南的地方⋯⋯

其實唔關中英聯合聲明

喺香港法令1985 寫英女王再擁有香港， 只要而家嘅國會議員重新立法， 就可以推翻Hong Kong Act 1985

但係界限街以南喺簽中英聯合聲明時俾咗中共，除非雙方同意聲明無效，否則都係支共嘅。

所以要怪就怪英國當年賣香港人豬仔，依家佢都無能力收番。支共唔會同佢傾呢樣嘢，英國單挑亦無能力拎番香港。

中國唔承認清朝所簽嘅不平等條約，所以係中英係簽聯合聲明1997年大陸收回香港，唔係簽條約英國將香港交中國。
所要就算無聯合聲明，香港主權仍屬中國。

英美係唔會拎到香港番黎，更加唔會為香港問題同大陸開戰。

唯一可以收番香港的機會，就係大陸武力攻台，美日英盟軍打敗大陸，占領香港，簽和平條約的時後 永久割讓香港

討論下姐

話哂都有法律效力

利申愛國愛港

係前清，對應宜家呢個已經稱帝嘅後清

唔係話你。
只係覺得英國無鬼用，淨係識貪中共錢。
佢開放BNO根本無用，好多年青人都無BNO。
同埋唔係個個都有錢移民
去英國同本地人爭工作都唔係好事

總之就係永久割讓

哂氣 係唔屬又點
中共係唔受條文約束嫁啦

袁爸爸話而家美國拉英國入來就玩緊呢樣野.
英國話支那違反聯合聲明,
美國話英國想收返香港仍就係後面撐腰

除非預左打熱戰 唔係唔會收得返
除非南海真係開打

香港係國際窗口
至少要熟讀國際關係

不過政府將利益掩蓋左 令市民失焦

我幾同意 沈旭暉 講中英聯合聲明果part
南京條約佢都唔承認

中共模式 同佢講道理耍流氓
含糊所有法律 令佢容易自說其圓

呢個時候唔好J啦, 點都好30,000軍警係o係香港

廢咗佢都係可以強佔落去, 除非有人打佢...

希望有人做條片，只係針對講香港主權誰屬，讓世界知道中共沒有絕對合法性。

首先需要修改香港法令1985
因為英國係國會至上嘅制度
所以中英聯合聲明取消咗唔代表會立即自動取得香港嘅主權
然後再開宣布中英聯合聲明畀中國違約
然後去攞返界限街以南嘅香港領土

至於要取回界限街以北嘅領土真係需要一啲創意啦

唔會，除非中國崩潰到管唔到香港

(2018/08/12)聯合聲明 失效帶嚟只有新界「回歸」可能性 - 黃世澤

邵善波呢啲左王，不斷重覆 聯合聲明 只有歷史意義，為中共走數辯護，但李柱銘突然提出一個膠觀點級嘅猜想，如果 聯合聲明 失效，好可能係界限街以南歸英國，而界限街以北「回歸」嘅可能性，呢件事會唔會存在，係會嘅。

聯合聲明 並無取代南京條約、北京條約

一直以嚟，除咗我喺膠觀點提及過 聯合聲明 嘅失效問題，無人認真討論過，一旦 聯合聲明 真係無效係點收科，喺李柱銘之前有人正式討論呢件事果個，係叫游蕙禎MP。依家李柱銘講咗個後果，就係界限街以南會獨自返到英國，界限街以北繼續變特別行政區，呢個可能性係存在，因為 聯合聲明 並無聲明《南京條約》同《北京條約》無效，而兩份條約都無烏支勒支條約中關於直布羅陀嘅古怪條款，所以 聯合聲明 一失效結果，就係界限街以南地區立即歸英，係唔會有第二條路可以走，而界限街以北，就端視乎大清帝國，即係界限街以北嘅業主嘅繼承者係乜水。

當然界限街以北問題，膠到無朋友，因為認真去看待大清帝國嘅繼承者問題，依家真正嘅大清帝國繼承者，其實係台北嘅中華民國政府，所以如果界限街以北有人向台北要求獻城，件事會膠到無譜程度。都係果句，成日將 聯合聲明 當歷史文件果啲仆街，係百分百嘅膠人，仲要係膠到無朋友果隻，因為中共喺法理上，根本無任何資格或條件去走數。

如果界限街以北單獨離開，當然好多膠問題，係膠過當年出現柏林圍牆果隻膠，柏林圍牆出現後，切斷S-Bahn以至U-Bahn行車，膠到一個點，都未計機場已經唔喺界限街以南地區嘅情況，隨時唔知點算。所以界限街南北嘅問題將會有乜結果，我都未估到呢個結果，但李柱銘呢位香港天字第一號資深大律師，提供咗一個好唔同嘅視野俾大家考慮，一旦 聯合聲明 失效做成嘅法理問題，係可以係十分之嚴重，甚至係以一場戰爭收場，呢點係中共覺得唔會發生，但我反過嚟認為會發生嘅事。

香港人依家當我呢啲人講嘢係耳邊風，唔緊要，我怕成班難民唔知點投奔怒海果陣，果陣唔好怪我，當初我無提醒呢個問題係要及早面對同埋解決。

班支那賤狗話香港係自古以來既領土，英國係非法佔領，主權一直都係屬於支那，所以有冇呢個聲明都係支那領土

界限街以北係問清朝借，如果支共覺得自己繼承清朝咁唔該幫清朝還國債，百幾年嘅利息唔知幾多呢？

咁英國都可以話中英聯合聲明係不平等條約

所以問題從來喺英國度

⚠️⚠️令到文宣廣傳⚠️⚠️
和理非都有支持的力量！
請訂閱以下YouTube channel
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

咁講，條約係清朝果陣簽，擁有香港的合法權應該係清政府身上，但清政府無左，而條約無定明土地合法權可以由國民黨政權同共產黨政權之中國繼承，所以香港可以屬於英國，都可以獨立（如果用法律咁睇）

原來新界人口差唔多成400萬

仲要清朝國債又無還晒，即你去當鋪抵押野，咁你死撚左，就自然屬於當鋪架啦，支共又無幫清朝還債能咩拎香港，百鳩幾年利息唔知還唔還得起

無物理上趕走中共既手段 話之你上帝出黎裁決

咪就係話聯合聲明唔係條約囉。。。

咁根據中國邏輯，聲明唔係條約，只係立場表述，冇法律效力同約束力，所以唔洗遵守

香港依家都係英國領土

香港人可唔可以自己入紙告？
叫UN托管？

聲明無話過香港主權原屬英國，因為中國唔承認南京條約，只係因為歷史因素香港暫由英國管治。
聲明係講英國要幾時點樣交還香港俾中國，而加交還左啦，所以咪話完左囉。
所以就算無聲明，以中國立場，香港主權仍屬中國。

得返界限街以南嘅香港有咩意義...

唔止要另一方告上法庭，如果要有約束力係要雙方都同時同意係國際法庭打官司先可以，其中一方唔同意都開唔成庭，所以唔駛諗啦

新界手足

香港一點也不能少，一粒沙都唔得!

但以前租借99年個concept 似乎係永久嘅意思

但同時聲明都冇話香港主權屬於中國
所以要睇翻上幾個同香港有關嘅條約
九龍界限街以南港島係永久割讓，主權屬於英國
新界係租借，主權屬於中國，不過由英國管理到1997

咁以英國立場
香港係我憑自己本事打返黎，咁當然係我嘅領土，英國有香港主權，南京條約就係依據
中英聯合聲明就代表英國將香港界限街以南嘅主權交俾中國，係一條主權移交嘅條約

如果中英聯合聲明失效，即係回到南京條約
根據三個有關香港嘅條約，九龍界限街以南港島係永久割讓，新界係租借，所以界限街以南係英國領土，只不過被中國佔領

當然以中國嘅角度，南京條約係不平等條約，佢唔承認
咁英國都可以用同樣嘅理由唔承認中英聯合聲明

喺國際關係面前，法律只係笑話

其實英國收番係咪有著計算 如果永遠

首先聲明唔係條約，無條約嘅約束力，即係只係講話會點做點做，做多做少就算唔做都無後果。

聲明話中國會響1997年在香港恢復行使主權，即係話一向都擁有主權，係之前無行使嗟。
英國響個聲明度簽名，即係認同左中國嘅講法

如果英國以南京條約拒絕交還香港，或聲稱擁有香港主權，因為香港係英國以武力奪取，中國就有以武力奪還嘅正當性。

而加香港都交還左，原則上個聲明講嘅野真係做左，而且已經完結。

睇下個聲明啦，唔使晒時間啦。

聲明話中國會響1997年在香港恢復行使主權

恢復係咩意思？即係以前有，而家冇，但未來會再次有
佢用呢一句已經承認1997年前中國係冇香港主權，1997年之後先再次擁有
矛盾嘅係鄧小平講過香港主權一直屬於中國，但由英國管治，所以根據佢嘅觀點97年中國係對香港恢復治權，而唔係主權

中英聯合聲明無效既話，英國其實可以將九龍半島以南賣畀美國都得架(當然佢奶共賣畀支那都可以)

加強下中文啦，係恢復行使主權，唔係恢復主權。

兩者有何分別
同埋中國對香港恢復嘅係管治權而唔係主權呢個論點唔係由我提出

唔使講咁多，軍事乃政治延伸。

就係因為盡力唔想開片收場，所以先會用“國際條約”。用政治手段試圖解決問題，達到雙贏。

好啦，習帝依家“覺得自己好撚好打”，反枱唔認數，仲要得寸進尺挑戰世界秩序。咁最後咪走番去政治延續=軍事手段，開大片收場攞。

美帝3隻航母+核潛艇已經standby哂啦。連埋南海國際法庭裁決，武漢肺炎殺佐差唔多12萬美國人條血債，咁多條數就一次過同中共算清哂。

我同意你貼嘅link 嘅觀點，裡講嘅同我講嘅一樣，就係香港主權一向屬中國，但英治時期無行使到，即係無管治香港，1997年恢復行使主權。
英國從頭到尾都無擁有香港主權，所以就算無聯合聲明，香港都只係屬中國，不屬英國。

點解你會貼個link 黎贊同我嘅論點呢？ 不解。。

你都係睇吓沈旭暉嘅片先講啦 佢係有講過聯合聲明唔係條約

聯合聲明係大家承認咗某一啲將來會發生嘅事實 但好似法律觀點呢啲各說各話

呢個係中方嘅觀點

不過英方覺得1997年之前香港主權屬於英國，所以提出主權換治權

中英聯合聲明係寫中國對香港恢復行使主權
但中方觀點香港主權一直屬於中國
既然如此，為何中國要對一個自古以來都有主權嘅地方恢復行使主權？
點解唔寫恢復行使管治權？
咁係咪已經默認香港1997年前嘅主權歸英國？

人地國名叫大清肯國，
唔通舊日本輸左就唔叫得大日本帝國咩

正常邏輯就係.

答案當然唔係。你諗太多啦。
你中文能力太差，不如睇下英文版本

1. The Government of the People’s Republic of China declares that to recover the Hong Kong area (including Hong Kong Island, Kowloon and the New Territories, hereinafter referred to as Hong Kong) is the common aspiration of the entire Chinese people, and that it has decided to resume the exercise of sovereignty over Hong Kongwith effect from 1 July 1997.

係唔係清楚d?
resume the exercise of sovereignty over Hong Kong
Pause/Resume 識唔識？

其實法律條文係點又有乜意思
中共都唔講信用同法律傾乜嘢
得一個處理方法 中共倒台
乜都可以由香港人話事
到時國安法都唔怕

香港人唔係怕送中同國安法
香港人係怕中共政權去執法

到時就係廣東軍區話事，話晒有幾十萬軍隊，幾時到香港。。
就算真係亂到香港有機會話事，都係香港d 軍頭，解放軍或警務署長話事啦。
香港人連手槍都無，想話事咪發夢啦。

講乜都得
冇人理

國家玩政治，講到好似有晒規矩道義
其實係唔會有，一切利益行先
即係如果美國同中共傾得成：
1）香港keep到金融中心地位
2）中共立到國安法
3）美國保障到自己喺香港利益

咁香港人就仆街喇
但暫時睇個成數係好低，因為中共一日唔仆街，美國都擔心自身利益

利申：純9up，大家交流下

唔好想咁多，冇可能發生
英國同中共簽只係聲明，唔係條約
一國兩制，高度自治，係點任佢講
就算做唔到都冇講有懲罰

事實當時英國賣香港豬仔，簽條廢聲明

照條文睇係，英國可以去國際法庭告鳩支那證明其失效以及支那失去對香港擁有主權
英國有未必即時可以回收香港，但基於呢個既成事實(如果真係告同告得贏)可以喺un call特別會議討論香港主權問題
由其係重新審視香港非自治領地位同否決1972年2908號決議(詳情請google)將香港主權擺上枱面傾
甚至暫時將主權交由un管理，由un派維和部隊保護香港
直至香港擁有完全自治

利申以上都係ff

其實雙邊簽署聲明係好勁係有法律效力唔係普通條約咁簡單唔好俾支那一句歷史文件就矇騙到

當然唔係歷史文件
我講係聲明約束力好有限，係國際上係靠英美自身強硬來頂
正如篇文最後講

“因此，即便認為英國對聯合聲明還有「監督權」，英國能做的事也非常有限。比其他國家多一點理由去就香港事務「說三道四」大概就是其極限。事實上，英國對香港的發聲，並不見得比其他與港人聯係較多的美加澳等國更積極。”

如果當時英國簽一條明確條約，要支支做到國際標準etc，香港就已經冇咁慘

而家嘅狀況就係 pause→resume
即係中國對香港的主權有改變
所以97前後香港嘅主權係屬於2個不同嘅國家

唉，隨得你啦， 算把啦。。

哈哈
贏嘅唔會係中共
打到中共都倒台
到果時香港重會缺槍
出兵嘅一定會打到底
到時唔會有地方軍頭
只會有個新中國政府
到時中港照舊
大陸出勞力同人口市場
香港照做金融箝制國內

中共有核武，點都唔會打到本土登陸，最多打沉晒d 戰艦同炸機場軍工廠。
即使係咁中共都未必倒台，外國都唔希望中共咁樣倒台，因為怕d 核武唔知會流去邊。
如果係大陸內亂，中共被推翻倒台，新獨裁政權成立，香港自然就被廣東接收，唔會再有特區，地位會同廣東人一樣或更差。